點解唔同國家影既相既顏色偏差好遠？

我發現係北歐 甚至日本
日頭影出來既相
永遠都好似saturation低啲
陽光既色溫低啲？

相反
係香港永遠影既野都好濃色
好黃好紅咁
而香港既樹既綠色又係影出來好怪
我係第二度唔會影到呢隻綠色

有無人明我講乜
係咪關緯度事？

humidity difference ?

陽光入射角問題？

太陽入射角
空氣

每個國家有唔同特色

留名我都想知

科學台

有無巴打可以詳細講吓太陽入射角，想學嘢

樓主呢個post幾有趣
留名學野

留名

留名學野

緯度
高度
時間
太陽位置
好多因素

有睇開一個youtuber之前係英國地方拍片好靚 一開始以為調色問題 點知佢番左大陸即刻唔同哂 灰曚曚

呢個冇解喎

中國城市永遠唔會好天
一定灰曚曚睇都睇到空氣差

留名跟大家學嘢

入射角問題其實會點影響顏色
真心求學
但我又聽過人話入射角影響好細

我自己都親身試驗好多次
真係外國影直出同香港影直出差好遠
就算好天影郊外顏色都係好大差別

同埋點解香港既樹既綠色特別唔靚
好似人地國家啲綠個色淡同光好多

Sorry 我知我好1999
但我真係唔知點表達呢樣野
求高手解答

同setting 唔同地方影有唔同色？

文字討論？拿出你的相來先